免費助警「無差別」五發SMS 電訊商做義工少收二千萬

警方於「818」170萬人流水式集會，首次以短訊（SMS）無差別發出「溫馨提示」；自當日起計，至今總共發出5次SMS。不少市民對此反感並表示希望拒收，更想知道電訊商有沒有向警方收費。本報就此向通訊事務管理局及電訊商查詢，有電訊商回覆指，為警方多次發放相關的SMS均是免費，此表示今次電訊商變相做「義工」，失去逾兩千萬元收入，成本由股東為警方「埋單」，有業內人士形容，「Popo當我哋『SMS天使』！」

通訊事務管理局辦公室回覆蘋果查詢時，未有披露SMS的開支，局方只表示每次向700多萬用戶發出短訊。當局又指，發出SMS是按照政府與電訊商之間的現行機制進行。根據機制，政府部門如認為有需要以SMS方式向公眾發放緊急訊息，在諮詢有關政策局及政府新聞處後，會透過通訊辦轉交營辦商發放，當局同時未有回應能否拒收的問題。

本報亦向三間電訊商，即和電（215）旗下3香港、數碼通（315）及香港電訊（6823）作相關查詢，均指是按照機制，接到通訊辦指示代為發出，香港電訊指早前亦曾發出外遊警示。數碼通提到，是次SMS政府發放以及接收都是免費。

據通訊局資料顯示，現時全港合共有930萬後付智能卡（postpaid sim、主要為月費用戶），以一般每SMS 0.5元計（大批量通常會有折扣），每次SMS本應有465萬元收入，5次合共2,325萬元。以當局回覆的700萬用戶計算，每次電訊商亦至少要收350萬元，五次就1,750萬元。

記者翻查各電訊商年報，3香港約149.1萬後付智能卡用戶、數碼通（315）則有255萬戶、香港電訊（6823）旗下有324.2萬戶，中移動（941）旗下中移香港未有相關數字。若所有電訊商齊齊幫警方做義工，以此推算，3香港少收372.75萬元、數碼通少收637.5萬元，客戶數最多的香港電訊少收810.5萬元，單計3間電訊商就已少收1,942萬元。雖然電訊商向其客戶發出SMS已接近0成本，但一眾股東就變相收少2,000萬元「free money」。有業內人士表示，「全部柯打又急又盛，仲要短時間send去full base，Popo當我哋『SMS天使』！」

至於不少人希望拒收警方SMS，香港電訊指，如不欲接收警方短訊，客戶可致電公司客戶服務熱線申請。數碼通亦表示，如果有客戶要求拒收有關SMS，會盡量作出安排。記者曾致電3香港熱線，對方表示，用戶只需手機發送短碼「*55」，即可拒絕接收由香港警方經電訊商發出的SMS，需時約10個工作天。一旦取消，其他由香港警方經本港電訊商代發的提示短訊都不能再接收。

現時如果不想接收到警方SMS，市民除了可電訊商查詢外，亦可以透過登記通訊局的《拒收訊息登記冊》拒收一切商業SMS以及警方SMS，但這就變相與商界攬炒，因市民同時亦不再收到商界以SMS形式向市民發出推廣信息。

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

現時如果不想接收到警方SMS，市民除了可電訊商查詢外，亦可以透過登記通訊局的《拒收訊息登記冊》拒收一切商業SMS以及警方SMS，但這就變相與商界攬炒，因市民同時亦不再收到商界以SMS形式向市民發出推廣信息。

係咪可以設立新戰線

SMS天使

拒絕佢

AN機用戶 report as spam後已收唔到

d 垃圾 SMS block 唔到
但申請全部唔收，會唔會收唔到一次性驗證碼d SMS ?

支持香港人保護自己私隱

呢個好

唉
唔撚做 黑警又拔槍
又射鳩你 心口

如果幾十萬人回覆收到會點?

又裝修呀？？？

仆街孤寒到咁

搵到方式炒了，我要往死裡炒

唔好裝修上腦

拒收一切商業SMS以及警方SMS就夠。

推

乜原來冇人有買咗張新電話卡／簽咗新contract之後
即刻打1835000嘅習慣架咩？

警隊内分別成立4個警工會，其實係小圈子嚟，質疑呢啲警工會係咪用公帑維持？
每個警工會內有劃分幫派，啲公私權與利資訊就響佢啲幫派之間往來更替！

伸縮棍可能連警家屬都有派發！
有兩把口嘅警帝話可按情況而有權不展示警號，至於話出示委任證呢句講法，係任鳩佢哋變住噏啦！
啲警家屬如亦獲伸縮棍，咁就獲默許佢哋用伸縮棍，打撚咗先拉人啦！

警隊班冚家剷依家已無法無天！
整隊警隊顯然已番去50－90年代嘅狀況版本：『有牌爛仔』！
現警隊薪高糧準福利優厚，且百官寵愛聚一身，並獲權免責！因而成『梟』！

香港警隊內不解散警工會，及不徹底重整架構、不嚴查入職者及其家庭相關背景(尤其政治與行為品格)。
紀律部隊入職條件須審查入職者出生及就讀與生活所屬地、居香港年期呢方面情況，應更嚴加提高門檻！否則香港，及香港人均永無運行！

佢意思應該係商界會少左一個渠道去宣傳

記已登

mon post狗嚟，大家唔洗理

咩料呀警權大撚晒？？
要人免費提供服務？？

如果係支那壟斷咗電訊服務
一定要俾貴一貴

Tui

即做

裝修電訊商CLS

你睇緊d咩

Sms天使

登記拒收popo垃圾sms先

唉無計啦最衰係班狗sd sms

thats right

$0.3 一個MT是常識吧

我block埋number
之後一直冇收到

SM天使

免費SMS天使

根本直頭侵犯私隱

如果收政府錢 1日我收10條又點話

第一日見識黑警？平時叫免費雞都係咁啦

我記得明明登記左拒收，但都係收到popo d垃圾sms wor

同問

冇收過SMS
利申 sun mobile

小心收唔到某d銀行驗證碼

3香港：我們已收到閣下登記停止接收由香港政府經本港電訊商代發的提示短訊，有關指示將於10個工作天後生效，期間仍有可能收到相關短訊，敬請留意！

我喺外國都收到
Overseas text唔知收幾錢

啲差佬知道晒phone number

警方埋單啦，吸血鬼

從來無收過popo sms...

做過隱形人

Police state係咁架啦 再嘈爆你公司

大型和平遊行呀!
唔帶gear, 淨係戴口罩!
終點集會!
完咗屋企張床要人!
有冇好日? 最好係公眾假期!

*55 誠哥

手天使d fd

正wor

屌你老母死黑警咁多錢都慳埋呢啲

Smartone用戶可以打上Hotline28802688登記
佢話五個工作天搞掂停止接收所有PoPo信息

可恥

咁算唔算貪污 有無icac答到

有無手足報ICAC

點解佢可以無電話號碼咁SEND出?
就算電訊商自己既都有號碼顯示

搵手足報icac

乞衣

其實我想block鳩佢好耐，唔想收到啲垃圾信息。

登記拒收名單後
應該佢send比你都會收到
只是變相犯法
但到時可能以公眾利益為藉口 可以豁免
不過既然成本唔係我地依邊 點解要拒收
等班股東望吓幫popo會少收幾多錢都好

假如要收錢，拒絕收信息其實係咪同緊popo摼錢

真係同黑社會收陀地無分別

lm

成日send啲垃圾訊息過嚟
要去嘅點都會去
咪on9啦香港黑警

情慾短訊

真？拒絕收就真係做到攬炒？
係嘅我必做 屌你老母

拒收sms同攬炒有咩關係？
唔好膠化革命

即刻打去block左

咁都叫攬炒

Popo 周圍搵笨

之前仲有長者massage

唔該大家唔好真係登記拒收
必須要比商家睇到盤數少咗幾多
今日警方可要求電訊商免費服務
第時都可以要求其他商家為佢地免費服務
你拒收咗 咁佢成本就少咗
勿拒收 將計就計
希望比多d人見到

唔會
因為popo係為黨服務緊

即刻打電話取消先
1835000

正

成個星期前登記拒收，但最近一次仲收到sms

舊太空simcard不嬲都收唔到

登記熱線: 1835000

丶

其他商家無呢個權利啦

我明明登記左都仲收到

我正式宣布拒收訊息登記冊係新戰線 二百萬人取消左佢cold call撚都幾頭痕 本身仲可以防騷擾電話 一舉兩得！

多謝記者

拒收一切商業SMS以及警方SMS
一齊登記

Popo有比錢咪又係公帑 唔通係一哥出錢咩

可以點拒收？

點解3台打*55係叮咚嚟嘅

一直無收過原來關Sun moblie 事

多謝黑警支持攬炒

想問有冇得拒收？

ok 咁拒收lu~

無收到

1835000

Push

點解我打去 1835000佢話我登記咗無需再登記，但係一直都收到？我CSL

點解我一直都未收到過
利申sunmobile jj

有無人知 和記 *55 send去邊？

我都係

全港只為黑警服務

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

搞掂
只需要打電話打*55
就會收到短訊話十日後有效

即係如果黑警要求，全部電訊商都會提供客戶上網記錄

sms㩒個制就send出去，根本唔洗成本
損失2千萬個數係點計出黎？

其實照由佢send 唔好拒收等d isp蝕錢

之前登記過都照收到

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

同60，70年代食霸王餐一樣

少左收入

吓，我冇收到

Same登記完都無分別
商業嘢同狗啲msg係照收到